阻駁水喉 劏房房東扑死裝修工

阻駁水喉 劏房房東扑死裝修工

■警封鎖現場調查。司徒韋桐攝

【本報訊】沙田火炭禾寮坑村發生劏房兇殺案，一名裝修師傅到劏房為租客重新接駁水喉時，與被村民形容為「惡霸」的劏房房東起爭執，糾纏間裝修師傅頭部遭人用鐵鎚重擊倒地昏迷，疑兇報警將事主送院，惜已告不治。警方當場拘捕疑兇，並在屋內撿獲染血兇器。

影片：

村民指疑兇是惡霸

死者黃金帶（63歲），他頭部及身體多處受傷不治。黃與妻兒同住禾寮坑村一間村屋逾20年，村民稱死者為人友善，村內幾乎八成的維修都由他負責，間中也為村民建鐵皮屋，疑兇姓韓66歲，人稱大嚿，同樣任職裝修，為村內一間500多呎劏開10多間劏房的鐵皮屋的房東。村民形容大嚿在村內橫行霸道，曾因霸地建屋出租與村民起爭執，村民都怕他。據稱他不時會到垃圾站拾木板，若有租客得罪他，他會截斷對方用水，事後租客都會找事主接駁水喉。

昨午5時許，上址有劏房住戶發現被人截斷水喉，再找死者維修，死者修理水喉時與疑兇爭執及打鬥，混亂中有人取起鐵鎚襲擊黃，黃頭部重擊倒地昏迷。疑兇報警，警方到場拘捕呆在屋外的疑兇，並將事主送院急救，惜最終不治。消息稱事主與疑兇因土地用途問題，過往已曾發生過多次爭執。

■記者司徒韋桐、姜偉康

暴燥廢老 祝佢老婆仔女比蝻搞

死者黃金帶

呢啲垃圾呀叔死撚咗佢啦
咁大個人都咁撚on9

又係死廢老

維園阿伯式垃圾

隨時起監獄老死

死廢老坐一世啦

臨老入監獄過世

66歲入去坐都出唔番嚟， 抵啦

廢老

啲阿叔真係好撚燥， 郁下就打人
各位要確保安全情況下先好同佢哋嘈

咁就無左條命

遇見連登仔的話，到時唔知邊個先唔安全

咪益撚咗佢？

廢老真係好撚on9，一時之氣就坐埋下半世

一定係投民賤聯既垃圾死廢老

500呎10房 廢老 殺人
抵撚死

做好人就要死

裝修工勁慘

起監獄等死啦 大舊

500呎劏十幾間

條仆街想玩鳩租客點知有好心人幫租客手駁水喉
自己就忍唔住殺人，落地獄啦
可憐個好心人咁無辜死左

人命黎架

其實呢嘅案件會唔會叫佢賠錢俾死者家屬

刑事唔得，但死者家可民事索償。

房東坐監係咪可以唔使俾租？

坐監係咪唔洗比租

再多口問句 呢啲通常索償額有幾高

好似大富翁咁？

屌 坐成世啦

大富翁比五舊水可以出返黎

坐監啦廢老 66歲先黎食監飯

可憐比佢打死個裝修佬

好人個個就咁死左
好人無好報

垃圾廢老

500尺劏10間 ，點解唔係佢死？

咁晒米飯養呢d仆街
一係處死
一係送去北韓

如果你係租客仲夠唔夠膽住

裝修工

房點解唔用業主用房東 毒果又用蝗語?

房東都蝗
應該用包租公啦咁

殺人放火大紫荊
修橋駁喉黃金帶

點解唔夠膽? 有鬼?
今舖死者算係壯烈犧牲，
幫撚咗10個劏房客至少交少幾個月租掛!
呢啲叫有錢冇命享!

凌遲or犬決